理性分析：點解燒山咁多人聽？

以KOL黎講，無論計YouTube定Patreon都算多人聽，無可否認係做得成功。不過，佢預測不準確，資料來源都係大眾傳媒，點解聽眾會受落？

佢笑得好睇
唔似其他人死老母咁款

多廢老。

有冇諗過就係佢出名燈先多人聽？
做KOL做到有個人風格係一件唔易嘅事

某程度上黎講, 佢既預測應該係好撚準先岩

因為有我

都唔係唔準既，估區議會投票好準

睇得輕鬆D掛, 其他KOL好似講得太嚴肅(eg 森哥)
PS 個人意見

紅，多片，d人聽完當睇左新聞

中唔中其實對大部份聽眾冇影響

睇人分析一件事學下佢會考慮咩因素姐,唔一定話要睇佢準唔準,世界上都冇乜邊個估野係準嫁啦
同埋佢乜都講下當補充下d陌生領域既知識,第日同人吹水都吹到兩咀

有娛樂性

佢老得黎，都明白年輕人心態

information theory 嘅 entropy concept

100%燈中，其實等於100% 估中，所以佢真係勁

50%/50% 先係冇咩information比到你

有時佢串人串得好盞鬼 本來我 廿歲頭嗰陣時都唔會聽佢， 但而家變咗中佬鍾意聽佢

片多 當收音機聽

唔係燒山勁呀
而係其他KOL廢渣
燒山果D分析幾燈幾山埃都好, 都算係分析
其實果D KOL係用一半時候搵人黎屌,一半時間陰謀論
撚有人聽咩屌

輕鬆好緊要，以獨白來講，講到咁有娛樂性都算厲害。但佢除咗歷史之外，基本上好多資料都錯漏百出，特別是關於科技既嘢，有連d基本單位都講錯

夠老 吸到中老年人

姐係咁呀
成個月你有冇見燒山提光明會3隻字呀?
冇呀MA
咪姐係燒山已經去到唔撚需要靠陰謀論呃LIKE 呃CLICK RATE果個境界囉屌

其實係講故事講得好聽，演說技巧好（唔計up錯野），你聽佢講野唔會覺得悶

有d kol講野你聽左陣已經雲遊四海，聽完諗唔返佢講過咩

冇再睇

佢好勤力，又有學識

起碼佢會預測一啲嘢
中同唔中你都會講佢笑佢
好過黃疏民純粹報新聞咁
將呢兩日係人都知嘅嘢响節目度講一次

學推理分析係一回事
uncertainty 又一係另一回事.

好多時分析一輪既結果係55波, 唔值得下注
不過唔下注就冇收視

以前聽佢節目聽左一年之後，發現來來去去三幅被，集集講d野一Q樣，打上去班聽眾講d野又係一樣，就冇再聽了

夠貼地冇睇唔起人囉

讀咁多書咁有錢都好膠

比著連登仔已經笑緊人非三大住公屋啦

同埋佢真香港人精神

搞飲食 編劇都算非炒賣

又身教讀到下書

玩膠入歷史系你話而家邊個敢咁玩

話晒唐伯虎 逃學威龍監製

膠到仆街

表情動作
tone
word selection都好重要
淨係同太后拍埋一齊比已經搵到好多嘢

睇佢講香港既風雲人物好正，特別係佢真係同誠哥大劉果d做過下生意，由佢把口講出黎好撚過其他人是鳩但係維基照抄

睇疏民同睇啤梨最初都係同樣心態，見到個世界發生咗啲好荒謬嘅事好激氣，睇佢係咁屌老母好似舒服咗少少。

但耐咗你會發現，原來個世界有佢無佢都一樣，佢屌足十年個世界都唔會改變，而佢就賺咗十年錢。

因為聽眾質素低，居然會覺得佢講得有道理

娛樂圈最正以前做編劇d趣事

唔係話佢好準，但預測中個d你冇計姐。

同埋佢quote好多news係香港媒體冇報。

而且睇人評論唔係一定以prediction結果先行，佢argument當中有時會有d位有用，比你自己去諗，最後唔一定要同意佢，但好多其他kol連argument都冇係度9up

我最唔明嘅係蕭山話租office又請團隊，但節目照樣有甩漏錯誤，然後蕭山第二日又要出嚟認錯

佢話大錯先改番

冇咩影響既錯唔改

冇稿靠記憶吹已經好難

燒山有時破燈（寧願佢係破燈而唔係真係燈）

咁先過引

冇稿講廿幾分鐘仲要咁得咁吸引經已好難得。小錯梗係有 但唔改變內容就可接受到

最緊要咁有錢都黃
冇改變過

首先你要知香港有好多戇鳩

佢有佢個人嘅風格，
表達能力幾好，好易入口，
最重要係佢嘗試將啲難明嘅嘢整合，
然後好顯淺咁表達比人聽，
加上跟得貼，
你當新聞+評論咁聽都ok

講粗口都笑住講
同碌撚唔同
聽碌撚聽到自己都燥

聽佢講好深入喎，好過睇新聞。
尤其中國趣事， 除咗有線中國組之外，非佢莫屬。

蕭生係有啲野講得特別好
Eg 生意、歷史
本土政治其實都ok
係國際野柒柒地

呢個真

聽佢講粗口掛

係!各位網友! 呢條76燒粉都有冒牌貨

其實佢講既野好撚準唔好淨係聽連登仔講啦

出片密 題材多
叫有少少分析

最正其實係佢由大中華膠變左支持年輕人

淺藍扮黃 易過 淺黃扮藍

蕭山係極強既storyteller

印象中最近中左2樣

1.國安法71一定過
2.五中全會係吹水大會

連登都見過好多次
成日有人斷章取義，以偏概全
好多kol 都有中招

好撚準又未至於

人生經歷極豐富

但聽到啲好明顯既口誤都係燥

金正恩唔會死 英內閣 台大選都中啦

佢一日出5條片講咁多野一定會好壞參半嫁啦，開黎當聽下新聞都幾好

佢其實唔係燈
只不過成日做預測
一般人只記得佢估錯的事

岩的事就當無左
好像國安法71一定過

評論+分析為主(例如升旗易)
自然唔會做燈神

佢做節目係有做功課
同埋有時佢9笑某d位唔係扮出嚟
而真係好撚on9
個人感覺佢真摯d

可能有少少老人問題

成日讀錯 好易讀的姓/名

片多 會報既新聞範疇多啲 輕鬆

你想從知識角度出發咪睇黃毓民台長

聽抽水 笑9人果啲可以去光明頂

好鍾意聽佢講厲害了我的國
好好笑

一個老人家咁老都肯轉立場加幫年輕人以經值得支持

毓撚 以前有一期係成日聽

但覺得佢差不多集集都屌鳩人
所以後來聽少左

蕭生的presentation skill好高。

唔明點解有咁多人咁care佢講野準唔準
佢講出黎既野只係佢既分析同想法
有d事情會唔會發生應該用自己既認知去判斷
將人地既想法完全唔經思考就變做自己既想法係好on9既做法

突然爆seed 鳩笑已經係賣點

其實佢預測trump真係唔怪得佢 對家未玩停機加票個陣trump真係贏哂

佢啲分析係綜合唔同資料 起碼係有汁 其他kol一係吹水咁吹 一係陰毛論 一係玩個人觀感 又作故仔咁

真 聽佢講完野真係印象深刻

其實大家只記得佢估錯嘅例子，估岩嗰啲無人講無人記得

資料來源都係大眾傳媒...雖然大部分都係汁人口水尾...佢幾好笑

因為聽燒山講嘢=同時睇咗一堆新聞

今上

台長分分鐘識野多過佢
係唔夠佢大聲

燒山當年都吸引到一半觀眾轉台睇麗的
呢份功力你估少嘢咩

升旗易得道仲多人聽

佢啲網友報料好堅

台長講嘢好長氣 下下拋書包講到好悶
坐喺隔離個julian 上去啤梨度即刻風趣好多

佢真係係又笑唔係又笑

有打手放埋Link 你都唔聽？

講野好撚悶係真
仲甩咳過老蕭

因為講野慢講野都幾清沂，中老年人易入耳。

佢d優惠好平
要鬥快搶
而家有盆菜

好睇囉

連登仔水準低囉，睇開19陶傑明未？

有邊個好似燒山咁勤力，一日出五六條片？好多人當新聞咁睇

靚仔
有才華

會聽上癮 每日唔聽唔舒服

燒山>>毓民>>>>>>>19

因為垃圾嚟講佢最唔垃圾

精神食糧 佢唔會休息 好癲

因為佢嘅分析好有指標性

好9up下成個台都係打飛機

hahahahaha唔斷氣haaahhaaaaaaaaaaaaahhaaaa唔斷氣hahahaaa唔斷氣hhaaaaaaaaaaa

好多都係開黎旨在有人聲做背景聲
之後去做其它野或者訓覺
好似以前聽電台咁

最好睇咖係佢恥笑大小方仗咖時候。 特別粗口歌好有feel，夠壓韻。
其實kol來講，佢很好，會做下功課，唔會只係報每日新聞多一次。
好多kol離開香港後跌watt.. 最經典大班，變左半個廢佬，退離群眾，佢支持敗登，on十十。
縱有星期二打炮，齊阿哥都跌左大大watt..
但係最近燒nn.. 都有的跌watt..可能佢脾人少得多。。燈到trump trump.. 死人燈神，話唔決定，又日日講trump..trump.. 大勝。

係 各位網友

因為夠戇鳩

當新聞聽，就係因為佢d 料係睇左好多其他KOL 再summerise，減少左我資訊成本

佢預測就攞黎笑下，無認真聽

佢有d 集數係左膠上身/胡言亂語就直接熄左去

燒生雖然係神(燈神)，但都會有錯既時候，唔係佢講咩野都岩一定要支持，自己要消化下

以前會聽 森哥太一臉正經 聽得好沈重
佢老友豪仔識搞下gag 好好多

好玩得 應該

升旗易 變左陰謀論

佢講嘢幾有親和力，涉獵範圍又廣。唔鐘意嘅咪當有人幫你做完資料搜集讀俾你聽囉。鐘意嘅咪分析埋佢嘅分析合唔合理囉

後生玩女應該仲得啦

就算而家佢扮後生

網上溝女應該都殺晒啦

咩都吹成日

有超能力係天意

新片講d野幾冷門

最鐘意聽佢恥笑人
跟住一齊笑

燒山俾人感覺人生歷練豐富
同埋聽落真係會輕鬆少少
如果睇個YouTube都要打醒12分精神其實我去睇返電視報新聞仲好

藍營而家就學到呢樣啦
但誇張過燒山
90%鳩up 10%係講正經野
但反而吸引到好多藍營廢老廢中睇

佢教仔女應該都好嚴啦

自己識咁多野

佢唔只預測唔準，有時啲資料仲係錯

利申: 冇聽過佢，但係聽過其他人澄清返佢講錯嘅資料

真

有禮貌：係！各位網友

你當佢新聞咁聽都唔錯

早兩 年佢睇好多外國新聞同雜誌

聽佢聽到好多正常觀點

香港d專家好多著靚d 就當自己係專家 出黎9 up無觀點 講完好似無講咁

如果燒山見到呢個post 會唔會幾開心

為咗聽「係！各位網友」呢句野

點解咁多人鐘意麵神？

蕭生超熟飲食同編劇 實戰形
台灣英國直頭地膽

出片出得夠密

因為講人話，岩聽，有羅輯，有根有據。

連 YouTube 都 unsubscribe 埋
成日開地圖炮陰謀論

佢講啲嘢 一時幾好 一時好差好偏頗

有正經時候，有搞笑時候，係咁先致襟聽，每次都講政治，會overload。

岩

佢本身出名係主要原因
佢同杜汶澤都係本身有fans based，同其他拍YouTube 上位既KOL 唔同

你聽埋其他就明，佢真係順耳好多

其實佢冇predict過trump贏，山泥傾瀉佢強調過只係引述其他人

比5秒你地清走小朋友

擺明呃飯食！

無聽過，也沒有打算去聽！

太后係平實d, 冇乜做prediction, 做對錯批判多

無錯，絕對認同！你聽左膠森，世柒，真係聽到想訓

燒山一把年紀對時政野都跟得貼
睇下D100果班KOL好似活係平行時空咁, 思想落後香港人主流意識幾年咁, 冇理會過出面世界變點, 啲後生嘅都唔會想聽啦

聽佢笑

心情開朗

有時真係都想佢收聲唔好喺度燈,不過其實我都有課金畀佢個Pateron

講粗口都有內涵過人

最新蕭析話詐騙好難入罪喎

有聽開嘅 就知佢其實唔係唔準 係有啲人捉佢唔準嗰幾單大造文章 或者斷章取義來玩佢 偏偏有班傻仔就真係信左佢係燈神

其實就好似美國班左膠 CNN講乜就信乜 信晒anyone but Trump

佢退休成日睇韓劇仲跟得貼過d後生呀 佢講d劇我都冇睇過
去果d旅行地方都冇錢去

講學識好過極大部份kol，推算未來嘅嘢，你唔估就100%唔會估錯。

粗口

睇知識嘢睇黃毓民？不如睇返老蕭

個結論唔準, 但佢推測既過程係講得幾好,
係幾有point

娛樂, 生意佬, 政治新聞, 新媒體等等都做過, 全部佢全盛個期係做到業界成績出黎, 全香港有幾多人有佢咁既資歷

有幾多kol可以好似老蕭用唔同知識範疇，再用比較嚴謹嘅分析係講一樣嘢？